\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\chapter{Descripción del Instrumento}
Se realizó un cuestionario variado con 15 preguntas que buscaron medir el conocimiento sobre algoritmos y estructuras de datos, la importancia que le dan a la optimización y su entendimiento de los conceptos de bajo nivel en la programación.
Las primeras preguntas corresponden a datos que sirven para segregar y conocer a las personas detrás del participante; las de en medio contienen preguntas con escalas de \textit{Lickert} cuya función será realizar gráficas de pastel; y las últimas son preguntas para la prueba de conocimientos (abiertas u opción múltiple).

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{images/typeform.png}
  \caption{Typeform. Una plataforma web para realizar cuestionarios atractivos para las masas.}
  \label{fig:typeform}
\end{figure}

Por otra parte, mientras navegaba por la plataforma de streaming \textit{Twitch}, un creador de contenidos se encontraba solucionando un problema específico del sitio web\footnote{Día 15: \url{https://adventofcode.com/2020/day/15}} de Advent of Code:
una plataforma que cada año lanza 30 retos con temática navideña y una dificultad que varía desde moderada hasta difícil, sin rallar en lo imposible.
Siendo más específico, elegí ese mismo problema que el \textit{streamer} estaba solucionando y trata sobre un algoritmo de iteración dividido en dos partes.
La primera parte se puede resolver de forma ``ingenua'' pero la segunda requiere un poco de optimización y conocimiento de arrays.
\end{document}
